支那今年通過「電商法」 海外代購業寒冬來了

中國今年通過了「電商法」，給海外代購帶來滅頂之災，代購業的寒冬儼然來臨。雖然明年1月該法才正式實施，但現在很多海外代購郵寄到中國的產品遭海關嚴查，近半年都無法通關。還有一些快遞將貨物寄到歐洲，打算曲線轉運到中國，但貨物經常中途失蹤，血本無歸。

安大略的張小姐做代購生意。她表示，7月份寄出去一個包裹，到現在也沒有抵達中國客戶手中，詢問快遞公司也給不出理由；僅表示，貨物被海關扣下，至今也沒有放行。她表示，貨物價值超過1000元，現在不知所終。還有代購人損失的物品價值更高，他們組成了一個維權群組，但也沒什麼辦法，只能聽之任之。

張小姐說，今年開始，中國海關對海外郵寄來的包裹實施嚴查，不但要求所有的貨物必須如實申報，而且一批貨裡有一件被查出沒有如實申報，整個貨櫃都被扣下來嚴查。張小姐說，現在中國不但不允許郵寄刀具、香菸等物品，甚至連申報也嚴格要求。例如，有些頂級奢侈品牌關稅很高，不少代購申報時就寫為普通名牌，但若被發現，整批貨櫃都會被攔下來仔細檢查，導致很多人的貨物無法按時送達。

張小姐表示，按照快遞公司的規定，貨物一個月無法寄到，就要退還郵寄費；三個月不到，就要申請理賠；如果沒有買保險，每個包裹最高賠100元。但現在，她使用的這家快遞無法兌現承諾。該快遞公司原在聖蓋博谷有多個分店，但目前一些分店已經撤銷。現在很多代購業者都擔心快遞公司最後關門大吉，貨物也沒了。

快遞業者趙先生說，貨物選擇在中國的哪個口岸很重要。但原則上，快遞業者必須在通關口岸認識海關的人，才能讓貨物遭受檢查的機率小一點。如果海關有人，即使被查，也能很快把事情擺平，讓貨物早日入關。檢查最嚴的是廣州，幾乎每月都在搞嚴打，其他口岸也越來越嚴厲。

然而，今年中國推出的「電商法」，將給海外代購帶來滅頂之災。代購業者王太太表示，從明年開始，所有的奶粉和保健品將都無法郵寄給中國。按照電商法要求，此類產品必須要打印一份中文的產品名稱和原料名單，而且不能是手寫的，必須是出口商或生產商打印貼。海外代購者無法完成，因此，這一部分商機就結束了。

王太太表示，電商法還要求所有海外代購商都必須在中國註冊為企業，按照企業身分交稅，這就導致海外代購的貨物價格同中國國內沒有什麼差別，利潤越來越薄，海外代購就意味著消亡。不過她表示，海外代購確實是一個灰色地帶，既不在中國交稅，也不給美國交稅，一旦出事也沒有法律保護，損失慘重。

快手啦，歐美澳洲仲係咁俾支那人掃貨

陷家產， 肯撚定又黎香港螞蟻搬家式打劫

愛祖國, 買國貨

大陸應該向所有入境人士100%全身搜身
發現有90%新產品即沒收

逼人買國貨愛國係好事

寄去香港,走水貨咁帶返去,再寄內陸?

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

上水

東涌

還有代購人損失的物品價值更高，他們組成了一個維權群組，但也沒什麼辦法，只能聽之任之。

冇如實申報名牌，仲「維權」

真係咩terms都俾佢地扭曲曬

咁索性封埋香港

fatfat

食返中國奶粉啦中國人

呢個乜嚟，有8條友好唔聽話，照負評 笑咗

一向都唔得
爭在有冇俾海關周到

唔係幫支那，但睇完內文真係覺得班人抵撚死
又唔如實申報貨物，又靠海關識人放生，又走灰色地帶兩邊唔交稅
根本成盤都係犯法生意，中共宜家先郁你咪算俾面囉

觀塘已經係咁
usex一板板咁送返去

盲生你發現了華點

開放市場，搵鬼信

中國入口關稅真係好撚貴
電商法會搞死大部分個人/小型代購
最終又係益哂天貓/大公司

本身天貓既玩法已經搞死左好多代購 依家連肉碎都唔留比人

天貓同代購點解有關

香港關口應該更多人...

開心咗唔夠兩秒，立即發覺大檸樂。

香港繼續維持轉口港特色

扣起自己賣

包括中國香港呀 on 9 仔

天貓依家係世界各地都有貨倉 再主動聯繫各品牌
只要公司將d貨送到去天貓該國既貨倉就搞掂
天貓就會幫佢地係天貓商城開鋪 幫佢地搞宣傳搞推廣搞銷售 再係銷售額抽佣

咁樣做對於好多外國牌子黎講係打開中國市場一種雙贏既辦法
雖然天貓抽佣抽得好勁 品牌都賺得唔多 但幫佢地打響知名度
因為好多外國公司都會想賺中國錢 但又冇門路/唔想哂人力物力(外國品牌係中國開實體鋪好麻煩）
而天貓呢種合作方式 對於外國公司減少左好多麻煩 由其d細品牌 更加接受呢種方式

天貓咁樣做 令到貨價太透明 代購都只能夠降低價格
而且個人代購客源有限 但會上淘寶/天貓既客講緊係幾億人 係天貓買 起碼唔洗驚寄失/比人呃
所以係打殘左好多小型代購 依家個人代購最大優勢就係避稅 但電商法就係要錢錢錢錢錢

如果唔比拿大貨

一見行李就扣關罰錢你真係搬條毛
可以強制開盒

全部經香港

實有位走得到嘅

根本代購就唔應該存在

東涌
西九
屯門
上水
元朗
又要被共享贏國榮耀

咁就比大財團賺到盡

有個item叫合理避税
公司申報税可以收少d

你嫌貴可以唔買

頭腦真係簡單

中國或會又贏

好多人會想買外國野(唔係淘寶）但本地冇
又唔係人人都識用外國網訂/集運
分分鐘班人連集運/直郵都未分得清係咩
所有代購都係有佢既用途
但前提係賣真貨+價格合理

不過係連登仔眼中 唔係成本價賣比佢地都係原罪
代購夠膽賺錢 死罪

乜海關唔識英文 咁多尖子去晒邊？

扮咩海外代購 明明十間有九間都係賣大陸製a貨

吳曉波本歴代經濟得失

講出
民間因開放，無為而富

去到咁上下政府就開始與民爭富
國家資源專賣，山林湖澤全部都要徵稅

國富民貧

習將就係翻版漢武帝
燒左極大量費用係外交，軍政
(成效極低的一帶一路)
不斷係唔同地方加稅

去到後期 搞到 全國性貧窮

唔交稅仲想點

所謂合理避稅咪又係灰色地帶 依家電商法就係要掃走所有灰色地帶
近期開始係查得嚴左好多 有d客已經要求轉寄香港

大生意

外國貨要入中國自然要用返中文 好正常
正如中國貨去外國 都唔會期望外國海關識中文咁解

就算想佢死都要講一句
做咩玩鎖國，鎖唔鎖都係爆㗎啦，仲咩係都要死雞撐飯蓋

乜撚代購 根本就係走私逃稅

未來幾年應該都係越嚟越難做 剩係今年都差左好多

人地萬稅爺嚟架
萬稅萬稅萬萬稅呢句冇聽過？

會唔會變成香港代購既興起 十億人既代購貨寄黎香港

代咩購啫,水貨就水貨啦

萬稅黎計 排隊都未輪到中國

大陸都仲有得搵清關公司合理避稅（交保護費）
歐洲就真係萬稅 除左呼吸唔洗交稅外 諗唔住有咩係tax free

暴力刺激內需

black friday?

乜中文唔係國際語言咩？外國人都精通，聯合國都用

快撚的鎖國踢走香港

商家肯寄黎香港咪得

Richmond 成間 Cosco 都係支那代購蝗

肯定D人又經香港入貨

之前有錢未唔理囉，而家無錢緊係執正黎做。

仲聲大大話維權

澳洲奶粉都係比人搶緊

諗下好
香港無論常用儲備另外匯儲備都會俾佢榨乾榨淨

離支爆不遠了

我覺得你旅行帶多3-4 件貨就算啦
而家係郵寄買賣，成個產業鏈，大佬咪即係走私企業化？
先唔講大陸稅收，奶粉食品電器出事搵邊個負責任？

不過三鹿出左事的確無人負責

咁講疫苗都係啦

有咩方法可以俾上面大陸海關知佢地經香港走貨 等佢地經香港走貨都要收重稅

其實唔影響大陸人搶貨
再賣貴啲姐

全世界都知得你唔知